[telegram保平安]中國網絡審查範圍伸延全球 WhatsApp轉發批習文章都出事

中國當局對網絡上的內容審查一向嚴謹，所有官方認為敏感的資訊一律被屏蔽，就如早前中共建議刪除國家主席任期限制的消息一出，網絡上隨即有一連串敏感字眼遭「河蟹」，包括「習近平」、「登基」等。。《紐約時報》有評論指，隨著國家主席習近平鞏固自己的權力，網絡審查的步伐亦將愈趨急促，北京當局的網絡審查範圍正走出防火牆外，加強監控民眾在非中方研發的應用程式及服務上所發表的言論，就連港人常用的社交平台WhatsApp 都不再受到保障。

中國維權人士張廣紅去年在WhatsApp與朋友分享一篇批評習近平的文章，隨後被中國拘押，其在WhatsApp發布的內容成為中方控告他的證據。評論指，這些「證據」可能是通過入侵張廣紅的手機或由群組內的間諜獲取，WhatsApp並沒參與其中。

由於WhatsApp的訊息經過加密，且由美國公司營運，故它一直都被視為安全的平台。然而，中國當局能夠繞過WhatsApp，直接取得張廣紅的聊天紀錄。評論指，此案向使用外國平台的民眾發出警告，表明他們需要對自己的言論負責，同時亦顯示出中國的審查範圍不再停留在國內，而是伸展至全球。

評論續指，中國不時向一些外國公司施壓，如被中國封鎖的谷歌（google）和面書（facebook）等，要求它們撤下某些內容。根據谷歌統計，中國政府在去年上半年度要求撤下的內容就多達2,290項。同時，中方亦會透過社交媒體用戶推動自我審查。早前德國汽車品牌平治（Mercedes-Benz）早前在社交媒體Instagram上，因引用西藏流亡領袖達賴喇嘛的說話而被中國網民嚴厲批評，及後刪文並致歉。官方媒體《人民日報》更稱平治是「與中國人民為敵」。

由群組內的間諜獲取， 明顯係咁啦

「欲加之罪，何患無辭」 - 《左傳． 僖公十年》

tg 就捉唔到? 多鳩餘!

你又唔係大人物
鬼得閒留意你咩

仲有個APP唔係係PLAY STORE 裝

用屌米裝乜都冇用啦

唔關咩app事
裝左we柒，有哂所有permission同backdoor，咩app都死

用咩輸入法

平治與中國人民為敵。
好笑。

對方用支那機都分分鐘出事
累街坊

好人好姐點會...

刁近平，冚家剷
亡國亡黨
香港獨立
圖博獨立
東土耳其斯坦獨立
台灣加入聯合國
屌你老母

習家平全家死

習近平 死全家

whatsapp 咪又係 facebook
facebook 一早已經奶共啦

呢單好似比人cap screen GG

？？

登「機」證（網絡圖片）